不滿強制肛門採樣檢測，韓旅客求助大使館

北京早前爆發本地新冠疫情，為了更準確找出感染者，當局對隔離點等重點人群同時採集深喉和肛門樣本。據韓媒報道，本月初有南韓人入境北京入住酒店隔離後，因不滿要接受強制肛門採樣檢測，向南韓駐中國大使館求助。

報道稱，防疫人員要求全部人把褲子褪下，「女性跟小孩也不能例外」。該南韓人表示，在同一酒店隔離的中國人，聽到要接受肛門檢測時未有特別反應。報道指，最後該南韓人提供糞便樣本代替採樣檢測。

北京佑安醫院呼吸與感染疾病科副主任醫生李侗曾表示，對於一些無症狀感染者或輕症感染者來說，感染後病情恢復得很快，可能3至5天深喉檢測已無法檢出病毒。惟研究發現，一部分感染者糞便或肛門檢測出病毒的持續時間，比上呼吸道更長。因此，增加肛門核酸檢測能夠提高準確率，減少漏診。事實上，早在去年疫情較嚴重的初期，廣東省也曾為兒童新冠患者，增列肛門檢測無感染作為出院標準。

「女性跟小孩也不能例外」。

拍片俾白登睇

插落去果枝係咩棍都唔知

人短幾個字,繁體字嘅好正常,簡體嘅好肉酸

進口日韓旅客 貨物黎？

寂寞城市又再探肛

又深喉又肛門 係用乜棍你就自己諗喇

肉棍

韓妹mola

短短

去人化

屌你老母仲要寫中文係咪戇鳩

睇到扯晒
做檢測人員好幸福
有得睇後生韓妹果菊花

可能菊花都整過

點解唔係寫日、韓文加英文？

專登探錯穿窿

用肉捧檢測

"在同一酒店隔離的中國人，聽到要接受肛門檢測時未有特別反應"